سباحة سمراء تتوج بأول ذهبية أولمبية
 تقاسمت الأمريكية سيمون مانويل والكندية بيني أوليكسيك الميدالية الذهبية لسباق متر سباحة حرة في دورة الألعاب الأولمبية المقامة حاليا في مدينة ريو دي جانيرو البرازيلية وقطعت سيمون مانويل والكندية بيني أوليكسيك مسافة السباق بزمن واحد وقدره ثانية وهو رقم قياسي أولمبي جديد بينما ذهبت الميدالية البرونزية إلى السويدية ساره سيوستريم التي أنهت السباق في وقت بلغ ثانية وأصبحت سيمون مانويل عاما أول أمريكية من أصل إفريقي تفوز بميدالية ذهبية أولمبية في منافسات السباحة للفردي بينما أهدت أوليكسيك البالغة من العمر عاما أول ميدالية ذهبية لكندا في أولمبياد ريو في حين احتلت الأسترالية كيت كيمبيل حاملة الرقم القياسي العالمي المركز السادس فقط بزمن قدره  تشامبيونات 